<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  
  <title><![CDATA[壹期壹會]]></title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yoursite.com//"/>
  <updated>2015-08-01T01:27:12.825Z</updated>
  <id>http://yoursite.com//</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Lorne Zhao]]></name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[热 热 热]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/07/31/%E7%83%AD%20%E7%83%AD%20%E7%83%AD/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/07/31/热 热 热/</id>
    <published>2015-07-31T14:59:02.000Z</published>
    <updated>2015-08-01T01:27:12.825Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是昨晚睡前写的。<br>当时想的是“hot hot hot”，但是想到了一个三流笑话，就老老实实的用中文写三遍。<br>天气太热，我愤怒的敲下三个“热”字不是因为重要的事情要说三遍，而是效仿著名的宗泽遗言“过河 过河 过河”。<br>当时南宋软弱，宗泽抗金无过，弥留之际大呼三声“过河”，此等壮志激励了当时的帐下小兵岳飞，也对后来的韩世忠有很大影响。<br>我在睡前大呼三声“热 热 热”不知道又烦躁了谁。</p>
<a id="more"></a>
<p>二妞走的时候，我说桌子上还有两个桃子，带着路上吃。她没理我。后来她告诉我，师傅给了她几个桃子，特别甜。当时我不以为意，桃子就是桃子啊，能甜到哪里去？然后我拿起了桌子上的两颗桃子，大的那颗放冰箱，小的那颗就“趁热”吃了。</p>
<p>然后我就明白了，她为什么觉得师傅的桃子特别甜。</p>
<p>因为睡不着，又重读王小波的散文。我觉得这是个可怕的家伙，文字那么独特，还是个比我厉害很多的程序员。更可怕的是我俩的思想是那么的相似。然而这并没有什么卵用，他是个潇洒的短命鬼，我不得不拼了命的做一个俗人。</p>
<p>我看他讲自己对物质不积极，对于精神上的东西要求的一直比较多。听他说把时间分成几个部分，一部分要用来发呆，另一部分要拿去睡觉，剩下的所有心思都去想念，没有一点点的部分是用来努力生活。我悄悄告诉他，我二十二岁之前的生活，和你差不多。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>这是昨晚睡前写的。<br>当时想的是“hot hot hot”，但是想到了一个三流笑话，就老老实实的用中文写三遍。<br>天气太热，我愤怒的敲下三个“热”字不是因为重要的事情要说三遍，而是效仿著名的宗泽遗言“过河 过河 过河”。<br>当时南宋软弱，宗泽抗金无过，弥留之际大呼三声“过河”，此等壮志激励了当时的帐下小兵岳飞，也对后来的韩世忠有很大影响。<br>我在睡前大呼三声“热 热 热”不知道又烦躁了谁。</p>]]>
    
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[倾城]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/07/27/%E5%80%BE%E5%9F%8E/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/07/27/倾城/</id>
    <published>2015-07-27T11:53:25.000Z</published>
    <updated>2015-07-27T11:58:30.642Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>忘了几年前，有个朋友在唱吧里唱了一首《倾城》。<br>后来我听了许美静的，还有陈奕迅的。<br>刚毕业，在暮色里，在拥挤的 866 路上，看着窗外，穿过半个城市。<br>没有红眼睛，单幽幽的看这城市，繁华。一天的忙碌过后，脑袋有点空。却还经常在脑海里荡着这首歌，在痴痴的词曲里尝一味孤独。</p>
<blockquote>
<p>“红眼睛，幽幽的看着这孤城。<br>如同苦笑挤出的高兴。<br>全城为我，花光狠劲，<br>浮华盛世，作分手布景。”</p>
</blockquote>
<p>这一味痴，真是绝了。古往今来，天上地下，也只有黄伟文一人写得出这张扬的寂寞。</p>
<a id="more"></a>
<p>故事里的少女，不愿接受分手的事实，想要已不是爱人的他趁暮色依旧，多给自己些甜言蜜语，谎话嬉笑来告慰这段记忆。这大都市灯火通明，走半里长街也不见一抹阑珊处。远方笙歌烟火也不知能休……</p>
<blockquote>
<p>“传说中，痴心的眼泪会倾城。<br>霓虹谢了，世界渐冷清。<br>烟花会谢，笙歌会停。<br>显得这故事尾声，更动听。”</p>
</blockquote>
<p>那时的自己前路未明，靠一双快手算窗里窗外的高楼大厦，脑子里无暇去想那一间间钢筋混凝土里的故事。却无缘无故为一首歌伤悲。</p>
<p>那城里我其实不寂寞，却因为这一首歌，恍惚间觉得那是一座孤城。</p>
<p>而在这一首歌之前，我对孤城的认知却是：</p>
<blockquote>
<p>“黑云压城城欲摧，甲光向日金鳞开。”</p>
</blockquote>
<p>那时的我不谙情事，满脑子英雄豪杰，哪知江湖路远，儿女情长。在平日里和人争辩到底是郭靖伟大还是萧峰厉害。凭什么一个带着蒙古攻打花剌子模，刀下不知多少亡魂的家伙有脸说出“侠之大者，为国为民”的话来？他知蒙古屠花剌子模就不知蒙古也是要屠大宋的么？萧峰才是真正的义薄云天好不好？他一身武功，生平没做过什么错事，是家国民族的大义才让他囿于咫尺牢笼。他不愿杀一个宋人，也不愿伤一个辽人，所以才断箭死义。而且在临死之际，还不忘将降龙二十八掌浓缩为十八掌以传后世，算报丐帮栽培之恩。更何况萧峰身死辽兵退，郭靖战死大宋亡。孰优孰劣，还看不分明吗？</p>
<p>同伴们辩不过我，说我这是歪理。</p>
<p>我也一直洋洋自得，之前前两天上班偷懒，和人聊金庸。<br>她说，金庸书里彼此相爱的人，只有郭靖和黄蓉在一起了。<br>我当时就有点懵。问，不是还有神雕侠侣吗？鹿鼎记里的双儿和小宝不也挺好吗？<br>她不同意，反问，你觉得张无忌喜欢的是谁？<br>笑话，当然是周芷若啊。虽然贾静雯的扮相是不错，大家也蛮喜欢的。但是扮演周芷若的可是高圆圆啊，还比贾静雯年轻五岁。<br>她当时就懒得和我说什么了。<br>我不知足，接着说，张无忌是有点渣，不过武功是真的很厉害了。<br>人冷冷的甩下来一句，果然男生就只关心些武功。就不理我了。</p>
<p>明明就是很厉害好吗？</p>
<p>在听倾城之前，我对孤城的印象真的只是孤城，城头飘荡着残破的战旗，城里人人面有饥色，却不失风骨。大将军要立在城头，城下箭如飞蝗却不能伤他分毫，偶尔飞矢近身，也被他一剑拨开。满城随他高呼“人在城在，与城偕亡。”</p>
<p>我是喜欢宋朝的，这不是因为我姓赵，也不仅是因为我从小长大的地方叫宋庄。</p>
<p>是因为历代开国君主里，唯有我大宋太祖枪棒无双。</p>
<p>是因为唐诗宋词晋文章里，我两宋风流无数，既有奉旨填词柳三变，又有书剑双绝辛弃疾，而代表宋词最高水准的苏东坡不仅词采风流，佛俗不误，更有天下第三行书得两晋遗风。宋诗黄庭坚不输盛唐风流。</p>
<p>是因为在中华第一次沦陷蛮夷铁蹄之下时，大宋上下没有苟活。陆秀夫背负小皇帝跳海，同时慷慨赴死军民无数。当真是“一代沧桑洗不尽，幸存三烈尚流芳。”</p>
<p>我个人是很欣赏末世王朝和穷途英雄的挣扎的，伟大的王朝和英雄，即使落魄，要有散发出照彻寰宇的光芒。所以蜀汉将灭，会有“凛凛人如在，谁云汉已亡”的英雄慷慨，项羽将死，也当斩将刈旗，道“此天之罪也”。</p>
<p>这份快意，我们看不见，摸不到，寻不着，甚至还有点猜不透。明明大家都是一样的肉体凡胎，为什么那些被历史记住的人有那样的风采。</p>
<p>曾经要横刀万马千军阵才能踏破的孤城，终于只需要眼泪和爱情就足以崩塌了。</p>
<p>和平，还真是美妙。</p>
<p>对了，忘了说了，在《一路向西》最后，许美静的这曲《倾城》，让整部戏都得到了升华。</p>
<p>最后，红茶，多加白兰地，敬杨威利。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>忘了几年前，有个朋友在唱吧里唱了一首《倾城》。<br>后来我听了许美静的，还有陈奕迅的。<br>刚毕业，在暮色里，在拥挤的 866 路上，看着窗外，穿过半个城市。<br>没有红眼睛，单幽幽的看这城市，繁华。一天的忙碌过后，脑袋有点空。却还经常在脑海里荡着这首歌，在痴痴的词曲里尝一味孤独。</p>
<blockquote>
<p>“红眼睛，幽幽的看着这孤城。<br>如同苦笑挤出的高兴。<br>全城为我，花光狠劲，<br>浮华盛世，作分手布景。”</p>
</blockquote>
<p>这一味痴，真是绝了。古往今来，天上地下，也只有黄伟文一人写得出这张扬的寂寞。</p>]]>
    
    </summary>
    
      <category term="日志" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[岁月你别催]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/07/25/%E5%B2%81%E6%9C%88%E4%BD%A0%E5%88%AB%E5%82%AC/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/07/25/岁月你别催/</id>
    <published>2015-07-25T02:39:04.000Z</published>
    <updated>2015-07-26T14:39:51.340Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>岁月你别催，该来的我不推。该还的还，该给的我给。</p>
<p>人生苦短，一梦五十年。</p>
<p>我不知道是不是所有的小孩子都如我当年那般懵懂，还是自己好运，少年时的我是不知生离死别的，直到心智初成才上生死大课。这样的经历让我在读文学作品的时候，不懂藏在一句话后的万般滋味，一目十行，只为快意贪杯。<br>我觉得这是幸运，却也是不幸。虽然年少时眼泪只为淘气挨揍而流，也错失了很多学习人间冷暖的机会。现在回忆往事，会因为自己在某些事情上的愚钝愧疚，也会为小时候的不懂事而难过。所幸无法溯回时光补救，也就没有理由去后悔。</p>
<a id="more"></a>
<p>长大后的时间就过的快多了。五岁前的记忆永远是模糊的，五岁后的每一年，都是那时自己生命的几分之一，虽然从没想过快快长大，可那时候的每一天都很新奇，自己也很珍惜。而今二十多岁， 每一年的记忆都变成了生命中的二十几分之一，也就不足道了。更何况这年纪的人都睡得多，一天十二个时辰，单因为谋生就要用掉六个，然后睡上三四个时辰，再发发呆，一天就过去了，索然无趣。</p>
<p>可能是因为自己内向，或者说是自信不足吧。我对于人情世故总是避而讳之。这是个很不好的性格，尤其是几十年下来，简直能让一个抑郁。幸亏我是个自得其乐的人，无论碰上了怎样的事，都很少难过。只不过自己的戾气倒是越来越不得了了。<br>在少有的和朋友的争执中，我总是不自觉的将自己的喜恶强加在与我并没有多大关系的事情上，而忽略了当事人并非是自己的事实。这是个很让人恼火的行为，然而我却往往不能注意到。我似乎总是觉得自己眼里见过的才是真的，你们读书少，容易被骗。而我深晓人性中丑恶的一面，虽然吃过的盐没你一炒勺下的多，但我就是对的。现在回想起来，我的朋友们对我真的是足够包容了。</p>
<p>我现在的工作是程序员，最差的那种。说实话，我之前从来没想过自己要去写代码。我小时候的梦想是做游戏的，现在想想，那时候的梦是策划。那我为什么后来不去做策划呢？我也不知道，很可能是本能的排斥。因为策划要做很多恶，要让游戏活下去的话，要设置很多陷阱的。所以我去做程序，也算是做自己喜欢的事业，而且只要尽心尽力把代码写好就行了（虽然这一点都不容易）。其实这个思想是很让人惭愧的，有点“君子远庖厨”的意味。我知道不当如此，可还是不愿意去作恶。</p>
<p>懵懂时的自己是很喜欢谷歌的，因为谷歌的企业文化是“我们不作恶”。可岁月告诉我，没有企业是不赚钱的，也没有什么企业赚的钱是干净的。谷歌在羊皮后面做了不少恶，我就变节喜欢微软了。商业虽然有它黑暗的一面，但商业是积极的。虽然天下人庸庸碌碌为名为利，但名利之后，是养活了不少人的。微软是这世上最赚钱的公司之一，它没有说自己不作恶，但没了微软，对世界工业的摧残不亚于再一次世界大战，而对于普通人的生活来讲，则比一两次世界大战还要再恐怖多了。至少 ATM 机都不能运行了。</p>
<p>小时候的我们，都想成为大人物。从你我不知道什么是光宗耀祖的时候，就已经在过家家的时候扮演着广大门楣的角色。然而岁月匆匆，我们都变成了无趣的大人，不再关心世界和平，只希望能守护青砖绿瓦下的几尺安宁。</p>
<p>什么叫强大？坦然的接受命运安排给你的一切。</p>
<p>对了，坚定如我的命运论者，过马路时也要左右看一下的。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>岁月你别催，该来的我不推。该还的还，该给的我给。</p>
<p>人生苦短，一梦五十年。</p>
<p>我不知道是不是所有的小孩子都如我当年那般懵懂，还是自己好运，少年时的我是不知生离死别的，直到心智初成才上生死大课。这样的经历让我在读文学作品的时候，不懂藏在一句话后的万般滋味，一目十行，只为快意贪杯。<br>我觉得这是幸运，却也是不幸。虽然年少时眼泪只为淘气挨揍而流，也错失了很多学习人间冷暖的机会。现在回忆往事，会因为自己在某些事情上的愚钝愧疚，也会为小时候的不懂事而难过。所幸无法溯回时光补救，也就没有理由去后悔。</p>]]>
    
    </summary>
    
      <category term="日志" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
  </entry>
  
</feed>