<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  
  <title><![CDATA[瑚璉]]></title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yoursite.com//"/>
  <updated>2015-07-26T14:39:38.940Z</updated>
  <id>http://yoursite.com//</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Lorne Zhao]]></name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[岁月你别催]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/07/25/%E5%B2%81%E6%9C%88%E4%BD%A0%E5%88%AB%E5%82%AC/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/07/25/岁月你别催/</id>
    <published>2015-07-25T02:39:04.000Z</published>
    <updated>2015-07-26T14:39:38.940Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>岁月你别催，该来的我不推。该还的还，该给的我给。</p>
<p>人生苦短，一梦五十年。</p>
<p>我不知道是不是所有的小孩子都如我当年那般懵懂，还是自己好运，少年时的我是不知生离死别的，直到心智初成才上生死大课。这样的经历让我在读文学作品的时候，不懂藏在一句话后的万般滋味，一目十行，只为快意贪杯。<br>我觉得这是幸运，却也是不幸。虽然年少时眼泪只为淘气挨揍而流，也错失了很多学习人间冷暖的机会。现在回忆往事，会因为自己在某些事情上的愚钝愧疚，也会为小时候的不懂事而难过。所幸无法溯回时光补救，也就没有理由去后悔。</p>
<a id="more"></a>
<p>长大后的时间就过的快多了。五岁前的记忆永远是模糊的，五岁后的每一年，都是那时自己生命的几分之一，虽然从没想过快快长大，可那时候的每一天都很新奇，自己也很珍惜。而今二十多岁， 每一年的记忆都变成了生命中的二十几分之一，也就不足道了。更何况这年纪的人都睡得多，一天十二个时辰，单因为谋生就要用掉六个，然后睡上三四个时辰，再发发呆，一天就过去了，索然无趣。</p>
<p>可能是因为自己内向，或者说是自信不足吧。我对于人情世故总是避而讳之。这是个很不好的性格，尤其是几十年下来，简直能让一个抑郁。幸亏我是个自得其乐的人，无论碰上了怎样的事，都很少难过。只不过自己的戾气倒是越来越不得了了。<br>在少有的和朋友的争执中，我总是不自觉的将自己的喜恶强加在与我并没有多大关系的事情上，而忽略了当事人并非是自己的事实。这是个很让人恼火的行为，然而我却往往不能注意到。我似乎总是觉得自己眼里见过的才是真的，你们读书少，容易被骗。而我深晓人性中丑恶的一面，虽然吃过的盐没你一炒勺下的多，但我就是对的。现在回想起来，我的朋友们对我真的是足够包容了。</p>
<p>我现在的工作是程序员，最差的那种。说实话，我之前从来没想过自己要去写代码。我小时候的梦想是做游戏的，现在想想，那时候的梦是策划。那我为什么后来不去做策划呢？我也不知道，很可能是本能的排斥。因为策划要做很多恶，要让游戏活下去的话，要设置很多陷阱的。所以我去做程序，也算是做自己喜欢的事业，而且只要尽心尽力把代码写好就行了（虽然这一点都不容易）。其实这个思想是很让人惭愧的，有点“君子远庖厨”的意味。我知道不当如此，可还是不愿意去作恶。</p>
<p>懵懂时的自己是很喜欢谷歌的，因为谷歌的企业文化是“我们不作恶”。可岁月告诉我，没有企业是不赚钱的，也没有什么企业赚的钱是干净的。谷歌在羊皮后面做了不少恶，我就变节喜欢微软了。商业虽然有它黑暗的一面，但商业是积极的。虽然天下人庸庸碌碌为名为利，但名利之后，是养活了不少人的。微软是这世上最赚钱的公司之一，它没有说自己不作恶，但没了微软，对世界工业的摧残不亚于再一次世界大战，而对于普通人的生活来讲，则比一两次世界大战还要再恐怖多了。至少 ATM 机都不能运行了。</p>
<p>小时候的我们，都想成为大人物。从你我不知道什么是光宗耀祖的时候，就已经在过家家的时候扮演着广大门楣的角色。然而岁月匆匆，我们都变成了无趣的大人，不再关心世界和平，只希望能守护青砖绿瓦下的几尺安宁。</p>
<p>什么叫强大？坦然的接受命运安排给你的一切。</p>
<p>对了，坚定如我的命运论者，过马路时也要左右看一下的。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>岁月你别催，该来的我不推。该还的还，该给的我给。</p>
<p>人生苦短，一梦五十年。</p>
<p>我不知道是不是所有的小孩子都如我当年那般懵懂，还是自己好运，少年时的我是不知生离死别的，直到心智初成才上生死大课。这样的经历让我在读文学作品的时候，不懂藏在一句话后的万般滋味，一目十行，只为快意贪杯。<br>我觉得这是幸运，却也是不幸。虽然年少时眼泪只为淘气挨揍而流，也错失了很多学习人间冷暖的机会。现在回忆往事，会因为自己在某些事情上的愚钝愧疚，也会为小时候的不懂事而难过。所幸无法溯回时光补救，也就没有理由去后悔。</p>]]>
    
    </summary>
    
      <category term="日志" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
  </entry>
  
</feed>